新盤混戰：90後LP6買家節衣縮食儲首期 擔心摸頂入市

90後LP6買家陳先生表示，現職紀律部隊，即將結婚有住屋需要，故買入該盤一房單位自住。他坦言，近期樓價回落，加上股市波動，都擔心摸頂入市，虧蝕感覺唔係咁好，不過有置業需要，故計掂數就入市。

首期方面，他坦言4年以來與女友節衣縮食儲錢，少旅行及消費，亦減少出街食飯，帶飯盒慳錢。

對於施政報告，他認為房屋政策太長遠，要填海都唔知幾時先有得住。

●80後LP6首置客指購入一房戶 首期與兄弟夾份
80後買家許先生表示，現居大埔，看好將軍澳前景，今次首次做業主，斥500餘萬元買入一房單位，首期由三兄弟夾份分擔。他直言，施政報告及股市波動沒有影響入市決定，樓市有升有跌，啱價就會入市。

●呂老師指租樓唔划算 焗住買私樓
該盤準買家呂小姐表示，任職老師8年，一直租樓住，見租樓愈來愈唔划算，所以打算上車置業，之前3輪銷售都有入票認購LP6，但皆揀不到心水單位，今次預算以500餘萬元買入一房單位自住。她續說，現時樓價瘋狂，但本身公、居屋不合資格申請，唯有焗住買私樓解決居住問題。

對於剛出爐的施政報告，她認為房屋政策對樓市有紓緩作用，但居住需求大，即使短期內樓價受股市波動、中美貿易戰等因素影響而下跌，相信長遠仍會升，自住就唔理咁多，計啱數、供得起就入市。

【10:44】布少明：股市大冧 有一成LP6客戶縮沙
美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，LP6錄「一客多購」個案，該行有客戶斥1,800萬元認購2伙。該行買家出席率約7成，雖然有約10%客戶受股市波動而臨時「縮沙」，但剛性需求仍強，故揀樓氣氛不俗，估計整日售逾100伙。另有9成買家為之前的向隅客，用家佔7成，餘下3成為投資者。

他說，同區將軍澳的二手市況淡靜，10月暫錄13宗買賣，低於9月的40宗。

【09:24】LP6第4輪銷售491伙 現場約200人等候登記
南豐集團將軍澳日出康城LP6周六(13日)第4輪銷售491伙，是次不設大手時段，每位買家最多認購3伙。在上午9時許開始登記報到，現場有大批買家等候，並現排隊人龍，估計排隊買家及地產經紀約200人，場面熱鬧。

是次銷售單位包括部分於上一輪未售出單位，以及全新4號價單242伙，其中，一房及兩房共佔逾7成，售價最低的單位為5座3樓G室的一房單位，實用面積305方呎，折實樓價446.3萬元。據悉，是次收到1,180張票。

發展商早前指，該盤暫累售1,433伙，套現逾100億元。

一房
三兄弟夾份分擔
🤔

買完出租，搵人供樓

1,2 大既住
3,4 阿2住
5,6 阿3住
日 老珊母

紀律部隊使驚？